網絡作家「恐懼鳥」認梯間吸煙襲控煙辦 押月杪判刑

筆名「恐懼鳥」的28歲網絡作家李頌仁去年在銅鑼灣大廈梯間吸煙，並抗拒上前執法的控煙辦督察，被控阻礙公職人員、襲擊致造成身體傷害、以及在禁止吸煙區內攜帶燃著的香煙共三罪，他今日在東區裁判法院承認全部控罪。辯方求情時指，被告明白自己以不當及非法方式逃避罪責，罪行嚴重，並對事主感到抱歉。案件押後至本月30日判刑，以待索取其感化和社會服務令報告。

辯方求情續透露，李頌仁現擔任西區區議員助理。他醉心於犯罪學，其著作曾經奪獎及六度成為本地書店的最暢銷書籍之一。

案情指，去年11月21日，被告在怡和街英光大廈10樓梯間攜著點燃的香煙，控煙辦督察薛覺文遂上前要求被告出示身份證作票控。但被告嘗試逃走，掙扎期間抓傷另一名控煙辦督察的面部。被告在警誡下承認控罪。

垃圾煙鏟抵撚死

手足

記得舊年個post，佢同學話佢食好撚多煙

英光大廈10/F 係咪i-one

係
i-one個後樓梯好雜

作家吸煙係一種角色代入既技巧黎

唔好濫用手足呢個term

咁你係咪針對梁天琦？

係咪食住先有靈感咁樣

佢話垃圾煙鏟嘛

咁我諗煙鏟都有分好煙鏟同垃圾煙鏟既

其實強制禁煙根本就係唔道德同違反人道精神

On9 咪罰幾千囉 走唔甩仲要比人告

可以催眠自己係作家掛 畢竟寫野要有靈感，係吸煙可以自己創作出一個狹窄既缺氧環境，成個人暈下暈下會好feel d

食煙對身體唔好，喺屋企食其實無人理你

最大問題係佢千五都比唔起，走去打鳩控煙辦

壞過凱婷

咪就係，唔識諗

佢出書都唔止賺幾百萬啦

呢件垃圾
係外國啲網左抄右抄出本書

真？佢d書抄邊個？

辯方求情續透露，李頌仁現擔任西區區議員助理。他醉心於犯罪學，其著作曾經奪獎及六度成為本地書店的最暢銷書籍之一。

垃圾技巧
久石讓都批評過用咁傷害身體既方法激發靈感係永遠成唔到大器，村上春樹都講過只有嚴己自律才可以持續寫出好既作品

係reddit 4chan 搵料砌埋砌埋黎出書姐
咁佢係講解都市傳說,唔係作都市傳說, 搵料唔算抄啦

咁都可以拎獎，真係易賺

出咁多書賺到笑，都比唔起千五罰款

咁作家都有分天才型努力型 當佢搵到合識自己既技巧時就寫得出咁都吹佢唔漲架，畢竟搵到一個理論俾自己令事情成功就算神打請仙上身都會試

你將佢書啲關鍵字打去4chan就搵到
打個比喻jack the killer之類都市傳說
台灣或者大陸都有人係外國網站搵返黎
翻譯成中文放上論壇好耐
總之條撚樣幾乎冇樣係第一首資料黎
偷偷埋埋咪集合成出書囉
佢知你班青少年點會識搵4chan踢爆佢
扮撚哂作家食屎啦

咁仆街
拎d左抄右抄既偽作向法官求情

個人好快虧
你見佢30未夠，成個道友樣髮線咁後就知

推 7.1 維園見

偉大既藝術家總是早死的，但燦爛既學術成就會為人類留下不滅的饋寶

但係恐懼鳥真係手足喎...

恐懼源自未知 估計國安法立法後的scenario然後一切諗辦法

為左d咁on9既事搞上身幾唔抵

呢啲真係暴民

屌 個陣買左佢本書 一睇 屌將佢係fb啲文出番做本書 心諗咁我睇佢fb page就得啦 駛撚再買咩

佢d書唔係抄返黎架咩

比你形容到名留青史咁款

佢d左抄右抄+誇張化整合下就當新野既文章
不論係藝術品、學術研究都稱唔上啦下話

我完全唔識佢 只係對食煙既作家呢個形象感到興趣

咪就係，d律師費都唔止交十次罰款

咁偉大既作品從來都係抄襲返黎既，強如海鳴威都係聽街邊呀叔吹水先至可以用支筆寫出老人與海

嗱 師兄件事我就咁睇既

佢寫書都要整合資料同求證係咪
佢係點寫呢？佢直頭係睇完論壇原文，改幾隻寫放去書到喎

你睇professor powpow講都市傳說係點呀，人地係搵埋編文幾時上傳、係咩網放出黎，背後個真相係點都搵比你睇喎

而佢呢出書出到咁求其，仲要係上網直接抄，標榜恐怖標奇立異引青少年買，我就覺得好撚賤啦你認唔認同？

佢話係

打控煙辦呢個形象你感唔感興趣
有無藝術家風範？

咁你喺條街一路行一路食又有冇諗過其他人

無乜畫面 畢竟作家巴打已經入左獄勝負已分

譯者都煲咁柒 自吹自己做作家
啲料又係抄返黎
仲要學人開網台 學人收費
以前佢幾有料啦
原來拍住條肥西係到講劇情 講案件
屌你我上wiki睇唔撚好?
仲以為抄撚埋分析 明明阿豬阿狗都識講
俾錢聽2條垃圾講經

似乎個死八婆應該係控煙辦啲狗

睇professor powpow仲詳盡過佢，仲省返啲錢
內容唔豐富
資料唔詳盡
題材上網抄
文筆直頭差
咁都去出書
不如返歸啦

其實powpow都係抄人

professor powpow咪又係一擔擔

你估佢卡繆咩
咪又係mk煙鏟一個

所有靠網絡揾食既，全部都係垃圾

垃圾煙鏟食煙食到傻左走去打控煙辦

支持全面禁煙

根本公眾地點食煙就係反人類

原來抄到咁? 是鳩但啦
佢書都未出, 開始講deep web個時已經覺得佢d 料太舊冇再睇落去

充其量佢只係翻譯仲想扮作家

好果方面睇，吸煙同打人都算係自信既表現，毒撚通常唔會

睇連登神秘台好過啦

佢借論壇攞料呃飯食真係好垃圾
雲海 卓飛都自己搵資料講野啦
佢就方便啦 去reddit啲靈異板
睇住黎讀幾撚容易

我冇話佢唔抄
都冇話咁撚肉酸啫

我覺得俾人捉到吸煙就打人似係精神有問題既表現，成個劉馬車feel咁？

但係要付出代價

人生總叫光輝過

當日吹到好大，正係圍攻理大期間，大家都以為佢被消失，笑死

緊急通告：恐懼鳥現正失踪，恐懼鳥原名李頌仁，今年28歲，身高約1.68-1.7 米，瘦身材。

今早11月21號，大約11時，從西營盤住宅離家後便失聯，據說他準備前往銅鑼灣中央圖書館。

當時身穿紅色衛衣、灰色短褲、橙色拖鞋。如有任何人見過他，請私訊聯絡我們。明白大家都非常擔心，但請真正有資料的朋友才私訊給我們，因為我們沒有能力處理海量的訊息🙏🏻

同時間，我們現正用不同方法搜尋他。

歌歌字

由Admin 出Post。

Ione後樓梯好多人食

條友研究埋d 咩deepweb都唔方正常
十足d心理變態

真心係，不過過兩年你會係佢本新書見到

吸毒都有啦，未親眼見過人食但係成日見到有針筒

重有隊草 成日聞到草味

角色代入既必經之路 前往偉大既地面總係比較崎嶇

係 嗰陣講到好似政治迫害咁 原來衰食煙

佢嘩眾取寵啫
咩deepweb有幾撚恐怖
同係中國住差唔多啫
仲有咩研究呀
佢分分鐘暗網都未上過

條友on9先喺ione食
果條後樓梯好多控煙上黎巡

行撚開啦火車頭

控煙辦抵打架，唔捉大陸人
食屎狗黎
利申：比佢地捉過，打得好

伙記

真，佢個樣真係似有d變態佬咁

逼人地食二手煙又有幾人道同道德啊，香港人又多，街又窄，想避都避唔到。

得d死煙鏟先憎控煙辦

街邊阿叔吹水既內容唔係「老人與海」
正如吳承恩接觸前人既創作，但個d唔係「西遊記」

呢條為左千五蚊打鳩控煙辦既撚屌，寫既野同你同相同字眼去google得到既野係一鳩樣

仲有，你憑咩講偉大作品從來都係抄返黎
紅樓夢、離騷呢d係抄左d咩？

以為佢比人掉落樓

我估個位巴打幽默下既啫
直接抄都變經典巨著咁就真係超撚勁啦
可惜唔係呢件柒頭

你似針對佢本人多過針對煙產
一見到其他comment似講佢衰嘢就仆住去

係，擺明，垃圾煙鏟係抵死

1500 比唔起？

咁大個仔未見過控煙辦

食煙食到個腦壞左啦
無左判斷能力
所有話食煙幾大危害

？？？毒撚不如打人

認真
powpow個本仲垃圾....

睇下打邊個，咩情況打

條友曲曲地線

On9仔 千5蚊解決到既問題搞撚到要坐監

有煙癮=無自制力無判斷力

咪撚屌梁天琦

雜物多唔多 陣間搞到火燭點算

7.1 見

如果我見到佢係我前面食煙，一樣照屌。

一句講曬：壞過凱婷，一次過食三支煙食到生cancer都係你嘅事，唔影響到人，wfc。

香港出書有幾千蚊版稅收入已經好好

咁天琦有無噴d煙落人地度啊？

唔好咩都拉埋黎講

我唔係話佢唔垃圾
係隻垃圾鳥仲衰過powpow

啱
咁鍾意食，喺屋企哩埋食囉
係都要喺禁煙地方食逼人吸二手煙，捉到仲要打鳩人

幾千你講啊
買本書都一百幾啦，賣十本都一千啦

煲煙最多都係罰幾千銀 使唔使搞到郁手呀

有煙癮=無自制力無判斷力
加上佢睇咁多deepweb傳說，點都有d心理變態、暴力傾向

佢自己出錢賣就係
如果經出版社或者報社得好少落袋
不過就算自己出錢賣
背後仲有印書 校對 之類既成本要扣

我當佢收五成

一本賺50，十萬本都500萬啦

罰錢姐

五成..... 你真係當商家係良心小店

咁你不如話食大麻

佢邊有咁多錢
條友分明賣書賣唔掂
先入網台搵食啦

高登狗一隻，拉得好

五成

點解次次有親新聞話有人被告/判刑，都會有人好快留言「手足」??

留意左一排...

攞黎麻醉所有人
呢招好撚毒

頂到盡都係翻譯
自己上reddit/ YT揾嘢睇啦
大把

其實得一成，所以你都係收收皮

點做壞學生呀？ 小姐
你想學我地咋嘛
入黑社囉 係學校搞事呀！
最好學理我負分都要比人繼續扣
你敢？你連續兩支煙再打尻個控煙辦都做吾撚到啦
學我地？！算把啦 傻系

唔點解要食煙呢

為咗1500煩到仆街 點解咁蠢

希望你破產死全家